無人講？ 強制安心出行第一步嚟喇！

大地上的資訊保安
無人講？ 強制安心出行第一步嚟喇！📢📢📢

起初，強制安心出行先可以入美容院
我沉默了，因為我唔做 facial
...
當他們強制出入所有餐廳都要掃安心出行
我沉默了，因為我只叫外賣
...
最後當他們說一定要有安心出行先可以出街
已經無人再同我一齊反對了，因為個個都安裝晒喇 🥺🥺

先利申：小編明白美容院同埋好多行業疫情經營都非常困難。大家都希望度搵出路，一邊盡量預防感染、減低萬一有感染發生嘅後果，一邊可以有限度咁維持生活。小編只係想講清楚個幾個潛在盲點：

1️⃣ 首先，呢點應該大部分人都知道，但都值得講清楚：安心出行只係提供行蹤紀錄，只能幫助事後追蹤感染，唔能夠防止用家感染。即係話萬一有感染者去過高危場所，並唔會因為佢或者其他去過同一地方嘅人用咗安心出行疫症就唔會傳染開去。所以個 app 其實唔能夠令你安心，頂多只可以喺部份特定情況話你聽應該要擔心啫。

2️⃣ 任何出現喺場所入面嘅都人要承擔風險，而風險唔會因為有或無安心出行而減低或者增高。換句話說，本身係高風險場所唔會因為有安心出行而變得安全咗，本身風險唔高嘅地方亦唔會因為無安心出行而變得危險。疫情的確持續太耐，大家可能有需要跟據自己需求而願意去冒某啲風險，去搏一舖，但有無安心出行你都係做緊同樣嘅賭搏，用咗你贏面都唔會大咗。至於可承受風險係點、同去某場所嘅目的係咪相稱，都因人而異，小編唔打算將自己嘅標準硬套落任何人度。大家應該自己衡量、向自己負責。

3️⃣ 希望萬一出咗事就希望有個紀錄追蹤可以理解，但抗疫唔可以只係依賴呢啲紀錄。回報同追蹤都需時，追蹤到之前都可能唔知已經傳染幾多人。有晒紀錄都唔會代表啲乜，就算俾你有上帝視角，防感染措施場地清潔做唔足都只係俾你望住佢爆嘅啫。到時大部分人都感染晒喇，其實唔駛呢啲紀錄我都可以話你聽出完街應該擔心。所以重點係防感染措施場地清潔，而唔係事後追蹤嘅手段。依賴追蹤手段當做咗防疫，同以「望住股票走勢」作為投資策略一樣，大佬呀，你有無喺適當時候入市、價啱有無放先🙃

4️⃣ 最重要嘅係呢啲所謂紀錄本身意義存疑：針對嘅情況太過特定，而且準確度欠奉。例如泊車喺多層停車場大廈成棟都同一個 QR code，而去嗰啲 Food court 又因為法例要求每間「餐廳」檔口都有獨立 QR code；前者全程自己一個喺車戴口罩，鐘意嘅泊完車甚至可以行車路半開放式空間，後者喺室內common area 座位除晒口罩一齊食嘢，實際風險誰高誰低非常明顯。然後你同我講有感染者同我差唔多出現過喺同一橦停車場所以要留意，但 food court 坐隔離枱嗰個因為係第二個檔口所以無關連到？仲有街上行你側邊、搭 lift、繁忙時間一齊迫巴士地鐵嗰啲呢？太多情況不能盡述。就算俾你用埋藍牙 iBeacons 技術，本質上其實都係一樣，只係 sampling rate 唔同。資料本身唔準確就係唔準確，唔會因為 sampling rate 高咗而變得準咗。

6️⃣ 安心出行只係行蹤紀錄嘅其中一個方法，而唔係唯一方法。基本上安心出行可以提供嘅，其他方法一樣可以做得到同樣效果。甚至你簡單寫低自己每日行程已經可以。如果安心出行呢個 app 真係有任何意義，呢個唯一嘅意義就係提供方便。有人覺得佢好用、唔介意分享私隱、相信政府自願被追蹤，小編無乜意見。同樣地，其他人想用自己方法做紀綠，或者用其他法為自己行蹤負責，一樣唔輪到其他人干涉。強制其他人使用所謂方便並唔係方便，一個本來只為咗方便嘅 app 變咗連方便都唔係，又正如以上所講跟本效果有限，完全係本末倒置。真係要講強制嘅好處嘅話，交咗功課巧叻叻囉。點解一定要我犧牲自己私隱為咗俾你有功課交呀？

7️⃣ 有人聲稱個 app 唔會將行蹤資料都喺自己電話入面，加密咗乜乜乜好安全云云。甚至大家問點解唔用 Google 同 Apple 開發嗰個 Exposure Notification （GAEN）等等。小編認為通通都只係偽命題，重點只有自願定強制。只要唔係自願，私隱就會喺被追蹤過程當中有被一定程度上嘅侵犯。當 "Authority" 本身不被信任，仲講 Terms & Conditions？仲講 Trusted Party？當你部電話只要被拎到去指定地方就有個法庭手令做結界任佢睇，當有神功大法迫你一定要將資料雙手奉上，小編想問問大家，係咪而家唔用安心出行強制用 GAEN 大家就覺得可以接受？

8️⃣ 最後輕輕一提，當強制有法律基礎，你自己嘅技術限制就未必足夠為唔遵從嘅理由。所以嗰啲「用緊 3310 裝唔到吹咩」、「無錢買智能電話我想㗎咩」等等，講下笑就可以。到時真係強制嘅，你無裝就係唔去得特定地方，唔出得街。唔合理？不近人情？香港係法治社會吖嘛，有咩留返同法官講囉～✨

安心出行嘅潛在私隱問題、可以點樣俾有心人濫用、強推背後可以有咩陰謀等等嗰啲，相信大家都已經略有諗法，不述喇。咁寫咁多其實想講乜？

OK... TL;DR 防疫唔能夠只依賴追蹤，追蹤都唔一定要迫人用安心出行，用呢種方法追蹤實際上對防疫都幫唔到啲乜。有人無辦法為生計要做各種妥協同政府換生存空間係好無奈，但政府拎埋啲流於表面、功效有用嘅嘢迫大家做妥協係另一回事，唔好講到好似好偉大、喺抗疫之路上又邁進一個小步咁。大家嘅私隱透過呢啲無實際效用嘅妥協慢慢咁被蠶食緊係不爭嘅事實，而且仲係白白咁被犧牲咗。so9sad🥺

p.s. 檢測其實都差唔多，只反映檢驗嗰刻或以前嘅事，你話透過檢測搵出已感染嘅人我明，但拎住張檢測報告當通行證用... 「嗱，呢個係24小時內用完嘅避孕套，今次我哋唔用吖，唔會有BB㗎🤗」

推推推

遲早冇安心apps就唔準踏出門口甚至叫外賣~

要抗疫定係抗政府，

睇嚟無得揀了

其實政府要立例強制嘅話，都真係吹佢唔漲

黎先生.jpg

推

準備入集中營

美容界：政府俾我地重開！謝主隆恩，安心出行小事，LAI閪都制

信我，呢班撚樣一定奴才上身
「起初我沉默了，因為我唔做facial?」
你而家出聲肯定俾美容界屌撚到你仆街
政府呢招民鬥民你估流架

咁咪唔好去美容深黃女人應該罷美容

Ph
唔7裝安心出汁

屌

套票合約條款無寫明，係咪可以全數退款？

你打得贏官司既話 咪得囉

咁我用空白垃圾二手手機Scan Code算
睇你攞咩資料

就係想你咁樣開始
到時到候就會話太多人用太空機
強制轉實名
唔係太唔太空機問題
係原則上反對